無交5萬保釋金 疑虛報住址 官發拘捕令 奇女子被擒還柙

2018年05月30日

無交5萬保釋金 疑虛報住址
官發拘捕令 奇女子被擒還柙

■唐琳玲昨由警車押解到高院，面容疲憊。許頌明攝

【庭內影相案】

【本報訊】自稱央企高層、涉於法庭拍照的內地奇女子唐琳玲上周玩轉法庭，不但向法官稱「我喜歡拍照便拍照」，又於庭上「炒大狀」。唐獲准以5萬元現金保釋外出多日後，控方昨晨指她沒在限期前交保釋金，更疑虛報住址。法官頒拘捕令，警方事隔4小時後迅速在金鐘萬豪酒店外將唐拘捕，帶上法庭，惟唐無解釋何以沒交保釋金及報稱地址有誤。警方需時檢視唐的手機內容，案件押後今早再訊。

記者：蘇曉欣

唐琳玲昨日在兩名軍裝警員押送下帶到法庭，她身穿粉藍色連身裙，坐於犯人欄內不時低頭，面容略帶疲憊，面對法官提問時亦一改過往好辯性格，與之前應訊態度完全不同，氣燄大減。法官陳慶偉最終下令唐由警方看管，還押警署候訊。

法官陳慶偉

警將查手機 案件今再訊

陳官上周五下令案件押後至6月15日再訊，等候警方調查及諮詢律政司意見，同時批准唐琳玲以現金5萬元保釋外出，其間不得離開香港，並需於72小時內提交保釋金。惟前日限期已到，唐仍沒有繳交保釋金。

控方昨早遂向法庭報告有關事宜，更透露警方曾嘗試到唐報稱居住的大廈查探，卻發現該層沒有相關單位。陳官約於早上10時頒下拘捕令。

約於4個多小時後、即下午2時15分，唐於金鐘萬豪酒店外被捕，下午5時即被帶到高院應訊。控方透露警方已替唐錄取口供，並已獲得搜查令，將檢查唐的手機內容，案件押後今早再訊。

陳官聞言指，唐未有依時交出5萬元保釋金，報稱住址於現實中亦不存在，顯然她居於一間離法庭較近的酒店，詢問她有否任何說話想講，惟唐僅低頭輕聲回答「No」。陳官稱唐須還柙候訊，再問對方有沒有回應，唐只小聲以普通話表示「沒有」。

唐上周三首次於高院「亮相」，被指於庭上拍照，惟唐未直接回應有否拍照，更向法官豪言：「我喜歡拍照便拍照，我喜歡的話可以與你（法官）合照！」兩日後，唐表示已聘著名大狀艾勤賢代她解畫，惟艾勤賢自揭只曾在電梯偶遇唐，沒正式受聘。艾勤賢最後願助唐解困，惟唐又突於庭上「炒大狀」，惹得艾勤賢擲下文件拂袖離庭。

此外，《蘋果》記者曾收過唐的卡片，寫着她是中鐵建（1186）旗下中國鐵建國際集團有限公司投資部副總經理唐琳，兼有律師及CPA（註冊會計師）資格，但上周她否認是律師，又不肯回應唐琳是否她本人。

下一則
下一則
違保釋條件不涉刑責